新三板+H股將出爐 股轉系統將與港交所簽合作備忘錄

新三板+H股的推進終於有明確的時間表，記者從全國中小企業股份轉讓系統處了解到，4月21日下午，全國股轉系統將同港交所前述合作諒解備忘錄。另外記者獨家了解到，目前試點企業或在4家以內。

市場認為，新三板+H股的政策，最直接的作用正是平衡來自港交所的引力。

聯訊證券新三板研究中心負責人彭海4月9日接受21世紀經濟報導記者採訪時直言：“這一政策最直接影響是近期出現部分優質公司摘牌去港股上市，可以防止新三板優質公司流失。”

與此同時，彭海提出：“該政策還有利於提升新三板優質公司的質量。A+H的經驗模式，AH股存在溢價的情況，在於H股部分還需要承受匯率的風險。新三板與H股結合能緩解部分公司流動性不足的問題，對能得到國際資金認可的優質公司更有利發展。當然想讓新三板真正能與國際市場接軌，最好能引入同股不同權和類似於滬港通深港通的三港通試點等一系列舉措。”

總體來看，這一政策對於低迷的新三板市場來講並非可以扭轉局勢的政策，另外真正能夠滿足去香港上市條件的新三板企業數量也存疑。

南山投資創始合夥人周運南此前接受記者採訪時指出：“新三板掛牌企業能真正滿足新三板+H股要求的並不多，同時又願意去新三板+H股試點的可能更少，打通新三板與境外交易所聯通聯動的象徵意義可能會遠大於實際執行的市場意義。另外，新三板掛牌企業在面對著H股的誘惑前，一定要認清企業自身內在質地和資本規劃，熟悉和了解H股的上市規範及要求，積極學習但謹慎對待，先在新三板練好基本功，再謀求更高更廣的資本舞台。”

但對於長久以來新三板割裂的市場定位而言，如果新三板+H股能夠推出，在一定程度上意味著新三板市場將真正可以同其他市場進行接軌，市場的獨立性將會逐步提升。

責任編輯：張恆

(蝗文慎入)